{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_028884",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438257",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 진도군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "관사도"
    },
    "text": "世界で一番大きな島の一つである観沙島は面積が626㎢で広いが、農作業には適していない。 人口は56世帯88人（2014年基準）で、多くの人が住んでいる。 官舎村は主にわかめとひじき養殖業を、官作村は牧畜業を主に行う。 島は砂が多くて海水浴場が広く広がっており、官舎島歴史官舎島には対馬と相馬島の群馬を管理していた官庁の跡がある。 観沙山が北側に位置し、海松と砂の保護のためのカニ層が形成されている。 鳥島初等学校の官舎島分教場と海松森学校、保健診療所などがある官舎島は路地と空き家、官舎祭閣などがある独特な島だ。 しかし、上水道と医療部分では依然として困難を経験しており、政府補助金を受けて経済的な困難を克服している。 よもぎ栽培と協同を通じた所得分配が日常的な形態で行われており、島では主にわかめとひじき養殖業も活発だ。 長期的には医療施設を強化し、経済状況を改善して住民の生活の質を向上させる必要がある。 このような難しい状況は島で発生した不祥事のような悲劇的な事件とも関連がある。 現在も島では依然として困難が存在するが、住民たちは過去よりさらに良い環境を作るために努力している。",
    "QA": [
        {
            "question": "観沙島の面積は何㎢ですか？",
            "answer": "観沙島の面積は626㎢です。"
        },
        {
            "question": "観沙島の人口は何世帯何人ですか？",
            "answer": "観沙島の人口は56世帯88人です（2014年基準）。"
        },
        {
            "question": "官舎村では何の養殖業が主に行われていますか？",
            "answer": "官舎村では主にわかめとひじき養殖業が行われています。"
        },
        {
            "question": "官作村では何の業種が主に行われていますか？",
            "answer": "官作村では牧畜業が主に行われています。"
        },
        {
            "question": "観沙島にはどんな歴史的な跡がありますか？",
            "answer": "観沙島には対馬と相馬島の群馬を管理していた官庁の跡があります。"
        },
        {
            "question": "観沙島の北側に何が位置していますか？",
            "answer": "観沙島の北側には観沙山が位置しています。"
        },
        {
            "question": "観沙島で行われている主な農作物は何ですか？",
            "answer": "観沙島ではよもぎ栽培やわかめ、ひじき養殖業が盛んです。"
        },
        {
            "question": "観沙島での医療部分にはどのような困難がありますか？",
            "answer": "観沙島では上水道と医療部分に依然として困難が存在しています。"
        },
        {
            "question": "観沙島で行われている所得分配の形態は何ですか？",
            "answer": "観沙島では所得分配をよもぎ栽培や協同を通じて行っています。"
        },
        {
            "question": "観沙島の将来の改善計画には何が含まれていますか？",
            "answer": "観沙島の将来の改善計画には医療施設強化や経済状況の改善が含まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 361,
        "QA": 338
    }
}